\phantomsection \label{subsubsec:R561}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R561}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R561}{R5.ROM.09}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Services multimédia } % R-ROM-517 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1uCQHcJUH5znOmWmKW07l79Ddx_ABuHKeLWt-tmBc65Q/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT3 > S5 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{50h}, dont 20h CM/TD et 30h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{38h}, dont 16h CM/TD et 22h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{50h}, dont 20h CM/TD et 30h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& ROM \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compSA}{ROM1}~:~coeff.~\textbf{16}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{ROM2}~:~coeff.~\textbf{16} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

L'étudiant sera capable de comprendre et mettre en œuvre des services
multimédia dans les contextes entreprises et opérateurs tels que : VOD,
streaming vidéo, vidéosurveillance et vidéoconférences\ldots{} Il aura
la capacité de sécuriser les installations multimédia et savoir
appréhender les vulnérabilités. Il saura appréhender les problèmes de
QoS dans les réseaux multimédias.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

\begin{itemize}
\item
  Comprendre une architecture de réseau dédiée à des services
  multimédias
\item
  Présentation des services multimédias et des caractéristiques qui sont
  associées
\item
  Présentation des mécanismes de transport des flux multimédias au sein
  d'un réseau
\item
  Configurer et maintenir une architecture réseau pour le multimédia
\item
  Mise en oeuvre d'une solution simple de qualité de service
\item
  Exploiter les méthodologies de diagnostic et de dépannage
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compSA}{ROM1} Gérer les infrastructures et les services des réseaux opérateurs
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.01ROM} \textit{Administrer/superviser les infrastructures et les services télécom}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{ROM2} Gérer les communications unifiées et la vidéo sur Internet
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.01ROM} \textit{Administrer les services multimédias pour une entreprise}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE561}{\textcolor{saeC}{SAÉ5.ROM.03}} Déployer et gérer les services ROM
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R307}{\textcolor{ressourceC}{R3.07}} Réseaux d'accès
\tabularnewline
\hyperlink{R361}{\textcolor{ressourceC}{R3.ROM.16}} Ingéniere de la téléphonie sur IP
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Visio, Video, Ip\textabbrv{TV}, RTSP, QoS, Vulnérabilités, Temps réel, Messagerie instantanée, Multimédia, Téléphonie, SBC, IGMP, DASH, CDN, DVB, Triple-play, IMS. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

